---
title: Verwalten von Indizierungsrichtlinien in Azure Cosmos DB
description: Hier erfahren Sie, wie Sie Indizierungsrichtlinien verwalten, eine Eigenschaft in die Indizierung aufnehmen oder davon ausschließen und die Indizierung mithilfe verschiedener Azure Cosmos DB SDKs definieren.
author: timsander1
ms.service: cosmos-db
ms.subservice: cosmosdb-sql
ms.topic: how-to
ms.date: 05/25/2021
ms.author: tisande
ms.custom: devx-track-python, devx-track-js, devx-track-csharp
ms.openlocfilehash: 8a854e17c8a28b335f8c4e8c67bd5f27cb360789
ms.sourcegitcommit: 80d311abffb2d9a457333bcca898dfae830ea1b4
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/26/2021
ms.locfileid: "110464628"
---
# <a name="manage-indexing-policies-in-azure-cosmos-db"></a>Verwalten von Indizierungsrichtlinien in Azure Cosmos DB
[!INCLUDE[appliesto-sql-api](includes/appliesto-sql-api.md)]

In Azure Cosmos DB werden Daten gemäß [Indizierungsrichtlinien](index-policy.md) indiziert, die für jeden Container definiert sind. Die standardmäßige Indizierungsrichtlinie für neu erstellte Container erzwingt Bereichsindizes für jede Zeichenfolge oder Zahl. Diese Richtlinie kann mit ihrer eigenen benutzerdefinierten Indizierungsrichtlinie überschrieben werden.

> [!NOTE]
> Die in diesem Artikel beschriebene Methode zur Aktualisierung von Indizierungsrichtlinien gilt nur für die SQL (Core)-API von Azure Cosmos DB. Unter [Azure Cosmos DB-API für MongoDB](mongodb-indexing.md) und [Sekundäre Indizierung in der Cassandra-API für Azure Cosmos DB](cassandra-secondary-index.md) erfahren Sie mehr über die Indizierung.

## <a name="indexing-policy-examples"></a>Beispiele für Indizierungsrichtlinien

Hier sehen Sie einige Beispiele für Indizierungsrichtlinien im [JSON-Format](index-policy.md#include-exclude-paths). So werden sie für das Azure-Portal verfügbar gemacht. Die gleichen Parameter können über die Azure CLI oder ein beliebiges SDK festgelegt werden.

### <a name="opt-out-policy-to-selectively-exclude-some-property-paths"></a><a id="range-index"></a>Deaktivierungsrichtlinie zum selektiven Ausschließen einiger Eigenschaftspfade

```json
    {
        "indexingMode": "consistent",
        "includedPaths": [
            {
                "path": "/*"
            }
        ],
        "excludedPaths": [
            {
                "path": "/path/to/single/excluded/property/?"
            },
            {
                "path": "/path/to/root/of/multiple/excluded/properties/*"
            }
        ]
    }
```

Diese Indizierungsrichtlinie entspricht der unten gezeigten Indizierungsrichtlinie, mit der ```kind```, ```dataType``` und ```precision``` manuell auf die jeweiligen Standardwerte festgelegt werden. Diese Eigenschaften müssen nicht mehr explizit festgelegt werden, und Sie sollten sie in der Indizierungsrichtlinie vollständig auslassen (wie im Beispiel oben gezeigt). Wenn Sie diese Eigenschaften festlegen möchten, werden sie automatisch aus Ihrer Indizierungsrichtlinie entfernt.


```json
    {
        "indexingMode": "consistent",
        "includedPaths": [
            {
                "path": "/*",
                "indexes": [
                    {
                        "kind": "Range",
                        "dataType": "Number",
                        "precision": -1
                    },
                    {
                        "kind": "Range",
                        "dataType": "String",
                        "precision": -1
                    }
                ]
            }
        ],
        "excludedPaths": [
            {
                "path": "/path/to/single/excluded/property/?"
            },
            {
                "path": "/path/to/root/of/multiple/excluded/properties/*"
            }
        ]
    }
```

### <a name="opt-in-policy-to-selectively-include-some-property-paths"></a>Aktivierungsrichtlinie zum selektiven Einschließen einiger Eigenschaftspfade

```json
    {
        "indexingMode": "consistent",
        "includedPaths": [
            {
                "path": "/path/to/included/property/?"
            },
            {
                "path": "/path/to/root/of/multiple/included/properties/*"
            }
        ],
        "excludedPaths": [
            {
                "path": "/*"
            }
        ]
    }
```

Diese Indizierungsrichtlinie entspricht der unten gezeigten Indizierungsrichtlinie, mit der ```kind```, ```dataType``` und ```precision``` manuell auf die jeweiligen Standardwerte festgelegt werden. Diese Eigenschaften müssen nicht mehr explizit festgelegt werden, und Sie sollten sie in der Indizierungsrichtlinie vollständig auslassen (wie im Beispiel oben gezeigt). Wenn Sie diese Eigenschaften festlegen möchten, werden sie automatisch aus Ihrer Indizierungsrichtlinie entfernt.


```json
    {
        "indexingMode": "consistent",
        "includedPaths": [
            {
                "path": "/path/to/included/property/?",
                "indexes": [
                    {
                        "kind": "Range",
                        "dataType": "Number"
                    },
                    {
                        "kind": "Range",
                        "dataType": "String"
                    }
                ]
            },
            {
                "path": "/path/to/root/of/multiple/included/properties/*",
                "indexes": [
                    {
                        "kind": "Range",
                        "dataType": "Number"
                    },
                    {
                        "kind": "Range",
                        "dataType": "String"
                    }
                ]
            }
        ],
        "excludedPaths": [
            {
                "path": "/*"
            }
        ]
    }
```

> [!NOTE]
> Allgemein wird die Verwendung einer Indizierungsrichtlinie zur **Deaktivierung** empfohlen, damit Azure Cosmos DB neue Eigenschaften, die Ihrem Datenmodell hinzugefügt werden, proaktiv indizieren kann.

### <a name="using-a-spatial-index-on-a-specific-property-path-only"></a><a id="spatial-index"></a>Verwenden eines räumlichen Index nur für einen bestimmten Eigenschaftspfad

```json
{
    "indexingMode": "consistent",
    "automatic": true,
    "includedPaths": [
        {
            "path": "/*"
        }
    ],
    "excludedPaths": [
        {
            "path": "/_etag/?"
        }
    ],
    "spatialIndexes": [
        {
            "path": "/path/to/geojson/property/?",
            "types": [
                "Point",
                "Polygon",
                "MultiPolygon",
                "LineString"
            ]
        }
    ]
}
```

## <a name="composite-indexing-policy-examples"></a><a id="composite-index"></a>Zusammengesetzte Indizierung – Richtlinienbeispiele

Über das Einschließen oder Ausschließen von Pfaden für einzelne Eigenschaften hinaus können Sie auch einen zusammengesetzten Index angeben. Wenn Sie eine Abfrage für ausführen möchten, die eine `ORDER BY`-Klausel für mehrere Eigenschaften aufweist, ist ein [zusammengesetzter Index](index-policy.md#composite-indexes) für diese Eigenschaften erforderlich. Außerdem bedeuten zusammengesetzte Indizes einen Leistungsvorteil für Abfragen, die über mehrere Filter oder sowohl über einen Filter als auch eine ORDER BY-Klausel verfügen.

> [!NOTE]
> Zusammengesetzte Pfade weisen die implizite Angabe `/?` auf, weil nur der Skalarwert unter diesem Pfad indiziert wird. Der Platzhalter `/*` wird in zusammengesetzten Pfaden nicht unterstützt. Sie sollten in einem zusammengesetzten Pfad weder `/?` noch `/*` angeben.

### <a name="composite-index-defined-for-name-asc-age-desc"></a>Zusammengesetzter Index, definiert für (name asc, age desc):

```json
    {  
        "automatic":true,
        "indexingMode":"Consistent",
        "includedPaths":[  
            {  
                "path":"/*"
            }
        ],
        "excludedPaths":[],
        "compositeIndexes":[  
            [  
                {  
                    "path":"/name",
                    "order":"ascending"
                },
                {  
                    "path":"/age",
                    "order":"descending"
                }
            ]
        ]
    }
```

Der oben gezeigte zusammengesetzte Index für Name und Alter ist für Abfrage 1 und Abfrage 2 erforderlich:

Abfrage 1:

```sql
    SELECT *
    FROM c
    ORDER BY c.name ASC, c.age DESC
```

Abfrage 2:

```sql
    SELECT *
    FROM c
    ORDER BY c.name DESC, c.age ASC
```

Dieser zusammengesetzte Index profitiert von Abfrage 3 und Abfrage 4 und optimiert die Filter:

Abfrage 3:

```sql
SELECT *
FROM c
WHERE c.name = "Tim"
ORDER BY c.name DESC, c.age ASC
```

Abfrage 4:

```sql
SELECT *
FROM c
WHERE c.name = "Tim" AND c.age > 18
```

### <a name="composite-index-defined-for-name-asc-age-asc-and-name-asc-age-desc"></a>Zusammengesetzter Index, definiert für (name ASC, age ASC) und (name ASC, age DESC):

Sie können innerhalb der gleichen Indizierungsrichtlinie mehrere verschiedene zusammengesetzte Indizes definieren.

```json
    {  
        "automatic":true,
        "indexingMode":"Consistent",
        "includedPaths":[  
            {  
                "path":"/*"
            }
        ],
        "excludedPaths":[],
        "compositeIndexes":[  
            [  
                {  
                    "path":"/name",
                    "order":"ascending"
                },
                {  
                    "path":"/age",
                    "order":"ascending"
                }
            ],
            [  
                {  
                    "path":"/name",
                    "order":"ascending"
                },
                {  
                    "path":"/age",
                    "order":"descending"
                }
            ]
        ]
    }
```

### <a name="composite-index-defined-for-name-asc-age-asc"></a>Zusammengesetzter Index, definiert für (name ASC, age ASC):

Die Angabe der Reihenfolge ist optional. Ohne Angabe ist die Reihenfolge aufsteigend.

```json
{  
        "automatic":true,
        "indexingMode":"Consistent",
        "includedPaths":[  
            {  
                "path":"/*"
            }
        ],
        "excludedPaths":[],
        "compositeIndexes":[  
            [  
                {  
                    "path":"/name",
                },
                {  
                    "path":"/age",
                }
            ]
        ]
}
```

### <a name="excluding-all-property-paths-but-keeping-indexing-active"></a>Ausschließen aller Eigenschaftspfade aber Aktivhalten der Indizierung

Diese Richtlinie kann in Situationen verwendet werden, in denen das [Feature „Gültigkeitsdauer“ (Time-to-Live, TTL)](time-to-live.md) aktiv ist, aber keine zusätzlichen Indizes erforderlich sind (um Azure Cosmos DB als reinen Schlüsselwertspeicher zu verwenden).

```json
    {
        "indexingMode": "consistent",
        "includedPaths": [],
        "excludedPaths": [{
            "path": "/*"
        }]
    }
```

### <a name="no-indexing"></a>Keine Indizierung

Mit dieser Richtlinie wird die Indizierung deaktiviert. Wenn `indexingMode` auf `none` festgelegt ist, können Sie keine Gültigkeitsdauer für den Container festlegen.

```json
    {
        "indexingMode": "none"
    }
```

## <a name="updating-indexing-policy"></a>Aktualisieren der Indizierungsrichtlinie

In Azure Cosmos DB kann die Indizierungsrichtlinie mit den folgenden Methoden aktualisiert werden:

- über das Azure-Portal
- mit der Azure CLI
- mithilfe von PowerShell
- mit einem der SDKs

Eine [Aktualisierung der Indizierungsrichtlinie](index-policy.md#modifying-the-indexing-policy) löst eine Indextransformation aus. Der Status dieser Transformation kann auch über die SDKs nachverfolgt werden.

> [!NOTE]
> Beim Aktualisieren der Indizierungsrichtlinie werden Schreibvorgänge in Azure Cosmos DB ohne Unterbrechung durchführt. Weitere Informationen zu [Indizierungstransformationen](index-policy.md#modifying-the-indexing-policy)

## <a name="use-the-azure-portal"></a>Verwenden des Azure-Portals

Azure Cosmos-Container speichern ihre Indizierungsrichtlinie als ein JSON-Dokument, das im Azure-Portal direkt bearbeitet werden kann.

1. Melden Sie sich beim [Azure-Portal](https://portal.azure.com/) an.

1. Erstellen Sie ein neues Azure Cosmos-Konto, oder wählen Sie ein bereits vorhandenes Konto aus.

1. Öffnen Sie den Bereich **Daten-Explorer**, und wählen Sie den gewünschten Container aus.

1. Klicken Sie auf **Skalierung und Einstellungen**.

1. Ändern Sie das JSON-Dokument der Indizierungsrichtlinie (siehe [folgende](#indexing-policy-examples) Beispiele).

1. Wenn Sie fertig sind, klicken Sie auf **Speichern**.

:::image type="content" source="./media/how-to-manage-indexing-policy/indexing-policy-portal.png" alt-text="Verwalten der Indizierung über das Azure-Portal":::

## <a name="use-the-azure-cli"></a>Verwenden der Azure-CLI

Informationen zum Erstellen eines Containers mit einer benutzerdefinierten Indexrichtlinie finden Sie im Thema zum [Erstellen eines Containers mit einer benutzerdefinierten Indexrichtlinie mithilfe der CLI](manage-with-cli.md#create-a-container-with-a-custom-index-policy).

## <a name="use-powershell"></a>Verwenden von PowerShell

Informationen zum Erstellen eines Containers mit einer benutzerdefinierten Indexrichtlinie finden Sie im Thema zum [Erstellen eines Containers mit einer benutzerdefinierten Indexrichtlinie mithilfe von PowerShell](manage-with-powershell.md#create-container-custom-index).

## <a name="use-the-net-sdk"></a><a id="dotnet-sdk"></a> Verwenden des .NET SDK

# <a name="net-sdk-v2"></a>[.NET SDK V2](#tab/dotnetv2)

Das `DocumentCollection`-Objekt aus dem [.NET SDK v2](https://www.nuget.org/packages/Microsoft.Azure.DocumentDB/) macht eine `IndexingPolicy`-Eigenschaft verfügbar, mit der Sie `IndexingMode` ändern sowie `IncludedPaths` und `ExcludedPaths` hinzufügen oder entfernen können.

```csharp
// Retrieve the container's details
ResourceResponse<DocumentCollection> containerResponse = await client.ReadDocumentCollectionAsync(UriFactory.CreateDocumentCollectionUri("database", "container"));
// Set the indexing mode to consistent
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.IndexingMode = IndexingMode.Consistent;
// Add an included path
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.IncludedPaths.Add(new IncludedPath { Path = "/*" });
// Add an excluded path
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.ExcludedPaths.Add(new ExcludedPath { Path = "/name/*" });
// Add a spatial index
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.SpatialIndexes.Add(new SpatialSpec() { Path = "/locations/*", SpatialTypes = new Collection<SpatialType>() { SpatialType.Point } } );
// Add a composite index
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.CompositeIndexes.Add(new Collection<CompositePath> {new CompositePath() { Path = "/name", Order = CompositePathSortOrder.Ascending }, new CompositePath() { Path = "/age", Order = CompositePathSortOrder.Descending }});
// Update container with changes
await client.ReplaceDocumentCollectionAsync(containerResponse.Resource);
```

Zum Nachverfolgen des Fortschritts der Indextransformation übergeben Sie ein `RequestOptions`-Objekt, das die `PopulateQuotaInfo`-Eigenschaft auf `true` festlegt.

```csharp
// retrieve the container's details
ResourceResponse<DocumentCollection> container = await client.ReadDocumentCollectionAsync(UriFactory.CreateDocumentCollectionUri("database", "container"), new RequestOptions { PopulateQuotaInfo = true });
// retrieve the index transformation progress from the result
long indexTransformationProgress = container.IndexTransformationProgress;
```

# <a name="net-sdk-v3"></a>[.NET SDK V3](#tab/dotnetv3)

Das `ContainerProperties`-Objekt aus dem [.NET SDK v3](https://www.nuget.org/packages/Microsoft.Azure.Cosmos/) (Informationen zur Verwendung in [diesem Schnellstart](create-sql-api-dotnet.md)) macht eine `IndexingPolicy`-Eigenschaft verfügbar, mit der Sie `IndexingMode` ändern sowie `IncludedPaths` und `ExcludedPaths` hinzufügen oder entfernen können.

```csharp
// Retrieve the container's details
ContainerResponse containerResponse = await client.GetContainer("database", "container").ReadContainerAsync();
// Set the indexing mode to consistent
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.IndexingMode = IndexingMode.Consistent;
// Add an included path
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.IncludedPaths.Add(new IncludedPath { Path = "/*" });
// Add an excluded path
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.ExcludedPaths.Add(new ExcludedPath { Path = "/name/*" });
// Add a spatial index
SpatialPath spatialPath = new SpatialPath
{
    Path = "/locations/*"
};
spatialPath.SpatialTypes.Add(SpatialType.Point);
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.SpatialIndexes.Add(spatialPath);
// Add a composite index
containerResponse.Resource.IndexingPolicy.CompositeIndexes.Add(new Collection<CompositePath> { new CompositePath() { Path = "/name", Order = CompositePathSortOrder.Ascending }, new CompositePath() { Path = "/age", Order = CompositePathSortOrder.Descending } });
// Update container with changes
await client.GetContainer("database", "container").ReplaceContainerAsync(containerResponse.Resource);
```

Zum Nachverfolgen des Fortschritts der Indextransformation übergeben Sie ein `RequestOptions`-Objekt, das die `PopulateQuotaInfo`-Eigenschaft auf `true` festlegt. Anschließend rufen Sie den Wert aus dem `x-ms-documentdb-collection-index-transformation-progress`-Antwortheader ab.

```csharp
// retrieve the container's details
ContainerResponse containerResponse = await client.GetContainer("database", "container").ReadContainerAsync(new ContainerRequestOptions { PopulateQuotaInfo = true });
// retrieve the index transformation progress from the result
long indexTransformationProgress = long.Parse(containerResponse.Headers["x-ms-documentdb-collection-index-transformation-progress"]);
```

Wenn Sie beim Erstellen eines neuen Containers eine benutzerdefinierte Indizierungsrichtlinie definieren, bietet die Fluent-API aus dem SDK V3 eine präzise und effiziente Möglichkeit zum Schreiben dieser Definition:

```csharp
await client.GetDatabase("database").DefineContainer(name: "container", partitionKeyPath: "/myPartitionKey")
    .WithIndexingPolicy()
        .WithIncludedPaths()
            .Path("/*")
        .Attach()
        .WithExcludedPaths()
            .Path("/name/*")
        .Attach()
        .WithSpatialIndex()
            .Path("/locations/*", SpatialType.Point)
        .Attach()
        .WithCompositeIndex()
            .Path("/name", CompositePathSortOrder.Ascending)
            .Path("/age", CompositePathSortOrder.Descending)
        .Attach()
    .Attach()
    .CreateIfNotExistsAsync();
```
---

## <a name="use-the-java-sdk"></a>Verwenden des Java SDK

Das `DocumentCollection`-Objekt aus dem [Java SDK](https://mvnrepository.com/artifact/com.microsoft.azure/azure-cosmosdb) (Informationen zur Verwendung in [diesem Schnellstart](create-sql-api-java.md)) macht die Methoden `getIndexingPolicy()` und `setIndexingPolicy()` verfügbar. Mit dem bearbeiteten `IndexingPolicy`-Objekt können Sie den Indizierungsmodus ändern sowie ein- und ausgeschlossene Pfade hinzufügen und entfernen.

```java
// Retrieve the container's details
Observable<ResourceResponse<DocumentCollection>> containerResponse = client.readCollection(String.format("/dbs/%s/colls/%s", "database", "container"), null);
containerResponse.subscribe(result -> {
DocumentCollection container = result.getResource();
IndexingPolicy indexingPolicy = container.getIndexingPolicy();

// Set the indexing mode to consistent
indexingPolicy.setIndexingMode(IndexingMode.Consistent);

// Add an included path

Collection<IncludedPath> includedPaths = new ArrayList<>();
IncludedPath includedPath = new IncludedPath();
includedPath.setPath("/*");
includedPaths.add(includedPath);
indexingPolicy.setIncludedPaths(includedPaths);

// Add an excluded path

Collection<ExcludedPath> excludedPaths = new ArrayList<>();
ExcludedPath excludedPath = new ExcludedPath();
excludedPath.setPath("/name/*");
excludedPaths.add(excludedPath);
indexingPolicy.setExcludedPaths(excludedPaths);

// Add a spatial index

Collection<SpatialSpec> spatialIndexes = new ArrayList<SpatialSpec>();
Collection<SpatialType> collectionOfSpatialTypes = new ArrayList<SpatialType>();

SpatialSpec spec = new SpatialSpec();
spec.setPath("/locations/*");
collectionOfSpatialTypes.add(SpatialType.Point);
spec.setSpatialTypes(collectionOfSpatialTypes);
spatialIndexes.add(spec);

indexingPolicy.setSpatialIndexes(spatialIndexes);

// Add a composite index

Collection<ArrayList<CompositePath>> compositeIndexes = new ArrayList<>();
ArrayList<CompositePath> compositePaths = new ArrayList<>();

CompositePath nameCompositePath = new CompositePath();
nameCompositePath.setPath("/name");
nameCompositePath.setOrder(CompositePathSortOrder.Ascending);

CompositePath ageCompositePath = new CompositePath();
ageCompositePath.setPath("/age");
ageCompositePath.setOrder(CompositePathSortOrder.Descending);

compositePaths.add(ageCompositePath);
compositePaths.add(nameCompositePath);

compositeIndexes.add(compositePaths);
indexingPolicy.setCompositeIndexes(compositeIndexes);

// Update the container with changes

 client.replaceCollection(container, null);
});
```

Zum Nachverfolgen der Fortschritts der Indextransformation für einen Container übergeben Sie ein `RequestOptions`-Objekt, das anfordert, dass die Kontingentinformationen ausgefüllt werden. Anschließend rufen Sie den Wert aus dem `x-ms-documentdb-collection-index-transformation-progress`-Antwortheader ab.

```java
// set the RequestOptions object
RequestOptions requestOptions = new RequestOptions();
requestOptions.setPopulateQuotaInfo(true);
// retrieve the container's details
Observable<ResourceResponse<DocumentCollection>> containerResponse = client.readCollection(String.format("/dbs/%s/colls/%s", "database", "container"), requestOptions);
containerResponse.subscribe(result -> {
    // retrieve the index transformation progress from the response headers
    String indexTransformationProgress = result.getResponseHeaders().get("x-ms-documentdb-collection-index-transformation-progress");
});
```

## <a name="use-the-nodejs-sdk"></a>Verwenden des Node.js SDK

Die `ContainerDefinition`-Schnittstelle aus [Node.js SDK](https://www.npmjs.com/package/@azure/cosmos) (Informationen zur Verwendung in [diesem Schnellstart](create-sql-api-nodejs.md)) mach eine `indexingPolicy`-Eigenschaft verfügbar, mit der Sie `indexingMode` ändern sowie `includedPaths` und `excludedPaths` hinzufügen oder entfernen können.

Abrufen der Details des Containers

```javascript
const containerResponse = await client.database('database').container('container').read();
```

Festlegen des Indizierungsmodus auf „Konsistent“

```javascript
containerResponse.body.indexingPolicy.indexingMode = "consistent";
```

Hinzufügen eines eingeschlossenen Pfads mit einem räumlichen Index

```javascript
containerResponse.body.indexingPolicy.includedPaths.push({
    includedPaths: [
      {
        path: "/age/*",
        indexes: [
          {
            kind: cosmos.DocumentBase.IndexKind.Range,
            dataType: cosmos.DocumentBase.DataType.String
          },
          {
            kind: cosmos.DocumentBase.IndexKind.Range,
            dataType: cosmos.DocumentBase.DataType.Number
          }
        ]
      },
      {
        path: "/locations/*",
        indexes: [
          {
            kind: cosmos.DocumentBase.IndexKind.Spatial,
            dataType: cosmos.DocumentBase.DataType.Point
          }
        ]
      }
    ]
  });
```

Hinzufügen eines ausgeschlossenen Pfads

```javascript
containerResponse.body.indexingPolicy.excludedPaths.push({ path: '/name/*' });
```

Aktualisieren des Containers mit Änderungen

```javascript
const replaceResponse = await client.database('database').container('container').replace(containerResponse.body);
```

Zum Nachverfolgen der Fortschritts der Indextransformation für einen Container übergeben Sie ein `RequestOptions`-Objekt, das die `populateQuotaInfo`-Eigenschaft auf `true` festlegt. Anschließend rufen Sie den Wert aus dem `x-ms-documentdb-collection-index-transformation-progress`-Antwortheader ab.

```javascript
// retrieve the container's details
const containerResponse = await client.database('database').container('container').read({
    populateQuotaInfo: true
});
// retrieve the index transformation progress from the response headers
const indexTransformationProgress = replaceResponse.headers['x-ms-documentdb-collection-index-transformation-progress'];
```

## <a name="use-the-python-sdk"></a>Verwenden des Python SDK

# <a name="python-sdk-v3"></a>[Python SDK V3](#tab/pythonv3)

Bei Verwendung des [Python SDK V3](https://pypi.org/project/azure-cosmos/) (Informationen zur Verwendung in [diesem Schnellstart](create-sql-api-python.md)) wird die Containerkonfiguration als Wörterbuch verwaltet. Über dieses Wörterbuch ist der Zugriff auf die Indizierungsrichtlinie und alle ihre Attribute möglich.

Abrufen der Details des Containers

```python
containerPath = 'dbs/database/colls/collection'
container = client.ReadContainer(containerPath)
```

Festlegen des Indizierungsmodus auf „Konsistent“

```python
container['indexingPolicy']['indexingMode'] = 'consistent'
```

Definieren einer Indizierungsrichtlinie mit einem eingeschlossenen Pfad und einem räumlichen Index

```python
container["indexingPolicy"] = {

    "indexingMode":"consistent",
    "spatialIndexes":[
                {"path":"/location/*","types":["Point"]}
             ],
    "includedPaths":[{"path":"/age/*","indexes":[]}],
    "excludedPaths":[{"path":"/*"}]
}
```

Definieren einer Indizierungsrichtlinie mit einem ausgeschlossenen Pfad

```python
container["indexingPolicy"] = {
    "indexingMode":"consistent",
    "includedPaths":[{"path":"/*","indexes":[]}],
    "excludedPaths":[{"path":"/name/*"}]
}
```

Hinzufügen eines zusammengesetzten Index

```python
container['indexingPolicy']['compositeIndexes'] = [
                [
                    {
                        "path": "/name",
                        "order": "ascending"
                    },
                    {
                        "path": "/age",
                        "order": "descending"
                    }
                ]
                ]
```

Aktualisieren des Containers mit Änderungen

```python
response = client.ReplaceContainer(containerPath, container)
```

# <a name="python-sdk-v4"></a>[Python SDK V4](#tab/pythonv4)

Bei Verwendung des [Python SDK V4](https://pypi.org/project/azure-cosmos/) wird die Containerkonfiguration als Wörterbuch verwaltet. Über dieses Wörterbuch ist der Zugriff auf die Indizierungsrichtlinie und alle ihre Attribute möglich.

Abrufen der Details des Containers

```python
database_client = cosmos_client.get_database_client('database')
container_client = database_client.get_container_client('container')
container = container_client.read()
```

Festlegen des Indizierungsmodus auf „Konsistent“

```python
indexingPolicy = {
    'indexingMode': 'consistent'
}
```

Definieren einer Indizierungsrichtlinie mit einem eingeschlossenen Pfad und einem räumlichen Index

```python
indexingPolicy = {
    "indexingMode":"consistent",
    "spatialIndexes":[
        {"path":"/location/*","types":["Point"]}
    ],
    "includedPaths":[{"path":"/age/*","indexes":[]}],
    "excludedPaths":[{"path":"/*"}]
}
```

Definieren einer Indizierungsrichtlinie mit einem ausgeschlossenen Pfad

```python
indexingPolicy = {
    "indexingMode":"consistent",
    "includedPaths":[{"path":"/*","indexes":[]}],
    "excludedPaths":[{"path":"/name/*"}]
}
```

Hinzufügen eines zusammengesetzten Index

```python
indexingPolicy['compositeIndexes'] = [
    [
        {
            "path": "/name",
            "order": "ascending"
        },
        {
            "path": "/age",
            "order": "descending"
        }
    ]
]
```

Aktualisieren des Containers mit Änderungen

```python
response = database_client.replace_container(container_client, container['partitionKey'], indexingPolicy)
```

Abrufen des Fortschritts der Indextransformation aus den Antwortheadern
```python
container_client.read(populate_quota_info = True,
                      response_hook = lambda h,p: print(h['x-ms-documentdb-collection-index-transformation-progress']))
```

---

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

Weitere Informationen zur Indizierung erhalten Sie in den folgenden Artikeln:

- [Übersicht über die Indizierung](index-overview.md)
- [Indizierungsrichtlinie](index-policy.md)
